[台灣一地兩檢]在台就可「入境美國」可望成為亞太首例

華航將於25日開航美國加州安大略，傳出華航與美方談判過程中，美方突破外交限制、初步敲定飛美航線擬將啟用「境外通關（US Border Preclearance）」措施，盼在台灣即可進行美國海關查驗，等同直接入境美國。

今日出版的《自由時報》報導，華航董事長何煖軒表示，華航為拓展安大略航線與旅客便利，無心插柳，因安大略是國內機場，沒有海關與境外檢查中心，華航提議「在台灣桃園機場設海關」，美方相關單位立即接受。

台灣101年11月正式加入美國免簽證計畫，去年11月再納入「全球入境計畫（Global Entry）」，讓台灣旅客可在美國快速通關。如今又可望在國內啟用「美國境外預先通關」，成為亞太第一個設置的國家。

大国(笑)口交部出嚟吠幾句啦

其實唔係咁正，加拿大嘈得好勁，因為改咗新制，個美國權限好高

證明一地兩檢無問題

中共武力攻台等於打埋美國

一地兩檢早有先例 更方便 更快捷

其實同一地兩檢係唔同
BTW中共今日吠左未？

會唔會因為咁更多人移民台灣呢？

肯定會

真正一地兩檢

遲d咁可唔可以先飛台灣，再飛美國，就唔使再排美國條19海關隊，多人到